{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"tractor","quizNumber":"24","quiz":[{"id":318,"question":"هل يُسمح بالسير على مساحة فاصلة؟","a":"مسموح فقط للمركبات البطيئة.","b":"ممنوع، إلا إذا ذُكر غير ذلك في إشارة.","answer":"2"},{"id":319,"question":"ما هو تعريف التراكتور في القانون:","a":"مركبة ميكانيكية معدة للاعمال الزراعية وليست معدة للجر او نقل الركاب.","b":"مركبة ميكانيكية معدة حسب تصميمها للجر وتنفيذ أية أعمال أخرى.","answer":"2"},{"id":323,"question":"ما هي الوسائل المتيسرة لدى السائق للتغلب على مشكلة مجال الرؤية في الضباب او في الليل؟","a":"شبكة الأنوار .","b":"المسلاط .","answer":"1"},{"id":316,"question":"هل يُسمح بالسياقة تحت تأثير العقاقير (الأدوية) المهدئة؟","a":"فقط إذا كان السائق قابلاً للتأثر من أدوية معينة.","b":"ممنوع منعاً باتاً، إلا إذا ذُكر غير ذلك في الوصفة الطبية (الروشيته) للدواء.","answer":"2"},{"id":322,"question":"أية وسيلة من وسائل إعطاء الإشارة المذكورة أدناه موجودة تحت تصرف السائق ؟","a":"كابينة السائق .","b":"جهاز إعطاء الإشارة .","answer":"2"},{"id":306,"question":"يوضع مثلث التحذير خلف المركبة في الحالات التالية:","a":"عند إصابة المركبة بخلل والتوقف لتنفيذ أي تصليح فيها.","b":"عند توقف المركبة في منعطفات فقط.","answer":"1"},{"id":325,"question":"ما هي المسافة الأكثر أهمية في موضوع المحافظة على مسافة بين مركبتك والمركبة التي تسير أمامك ؟","a":"مسافة التوقف .","b":"مسافة رد الفعل .","answer":"2"},{"id":310,"question":"هل التراكتور ملزم بتركيب زامور (مزمزم) للرجوع إلى الخلف؟","a":"في التراكتور الزراعي فقط.","b":"نعم.","answer":"2"},{"id":317,"question":"حاشية الطريق غير مُعدة لسير المركبات، ما عدا:","a":"مركبة غير ميكانيكية وتراكتور ومركبة بطيئة، واللواتي يعرقلن حركة السير من الخلف.","b":"ممنوع أن تسير مركبة على حاشية الطريق.","answer":"1"},{"id":307,"question":"هل يجب إعطاء حق الأولوية لمركبات الأمن دائماً؟","a":"يجب إعطاء حق الأولوية لمركبات الأمن في الطرق الضيقة فقط.","b":"يجب إعطاء حق الأولوية لمركبات الأمن دائماً.","answer":"2"},{"id":313,"question":"عندما تخرج إلى الشارع من طريق ترابية:","a":"لا يوجد واجب بإعطاء حق الأولوية.","b":"أعطِ حق الأولوية للمركبات في الطريق المعبدة.","answer":"2"},{"id":309,"question":"في أية مركبة يجب أن يُركب فيها زامور(مزمزم)   للرجوع إلى الخلف؟","a":"المركبة التجارية ومركبة العمل اللتان وزنهما الإجمالي المسموح به عن 15000كغم أو أكثر والتراكتور والباص.","b":"المركبة التي يزيد وزنها الإجمالي المسموح به عن 4000كغم.","answer":"1"},{"id":321,"question":"ما هي أخطار السياقة بسرعات عالية؟","a":"استهلاك سريع لمحرك المركبة.","b":"فقدان السيطرة على المركبة وتقليل فرصة إيقاف المركبة لمنع حادث.","answer":"2"},{"id":324,"question":"ماذا يسبب ضغط هواء أكثر من المطلوب في الإطار ؟","a":"يقل قفز المركبة عند مصادفة عقبات على الطريق .","b":"إجهاد كبير لطبقة القماش والمطاط اللتين يتركب منهما الإطار .","answer":"2"},{"id":300,"question":"يجب رؤية ضوء الغماز وقت الإنارة من مسافة :","a":"100م على الأكثر .","b":"150م على الأقل .","answer":"2"},{"id":326,"question":"على جميع وسائل النقل أن تسير على يمين الطريق :","a":"في طريق ذات اتجاهين فقط .","b":"في جميع أنواع الطرق .","answer":"2"},{"id":302,"question":"عند وقوف تراكتور بمحاذاة حافة الطريق في طريق يُسمح بالوقوف فيها :","a":"لا يجب أن تزيد المسافة بين العجلات القريبة من الحافة والحافة ، عن 40سم .","b":"لا يوجد تحديد مسافة بالنسبة للحافة ، التحديد موجود فقط عندما يكون هناك رصيف .","answer":"1"},{"id":301,"question":"يجب أن تُركب عاكسات الضوء :","a":"في المركبات الميكانيكية والعربات المجرورة .","b":"في المركبات الميكانيكية باستثناء العربات المجرورة .","answer":"1"},{"id":303,"question":"يجب رؤية نور الفرملة في وضح النهار :","a":"من مسافة لا تزيد عن 150م .","b":"من مسافة لا تقل عن 30م.","answer":"2"},{"id":304,"question":"يجب أن يُشاهد نور مشيرة الاتجاه ( الغماز) وقت الإنارة :","a":"من مسافة لا تقل عن 150م من أمامها ومن خلفها .","b":"من مسافة لا تقل عن 150م من خلفها فقط .","answer":"1"},{"id":314,"question":"متى يُسمح بالرجوع إلى الخلف؟","a":"عندما تكون هناك ضرورة مرورية لمثل هذا الرجوع.","b":"فقط إذا كان عرض الشارع يزيد عن 4م.","answer":"1"},{"id":320,"question":"كيف يُمكن تقليل الخطر عند الرجوع إلى الخلف؟","a":"بواسطة النظر الصحيح حولنا وسرعة سير بطيئة.","b":"بواسطة سرعة سير عالية والانتهاء بأسرع ما يمكن.","answer":"1"},{"id":311,"question":"هل يجوز لتراكتور الدخول إلى طريق سريعة؟","a":"نعم.","b":"كلا.","answer":"2"},{"id":327,"question":"ما هي المشاكل التي قد تطرأ عندما يستدير سائق غير حذر بمركبته ؟","a":"جميع الإجابات صحيحة .","b":"عرقلة لحركة السير أو حادث طرق أو كليهما معاً .","answer":"2"},{"id":328,"question":"قبل الدخول إلى مفترق يجب التأكد من أن المفترق خالي ماذا تعنى كلمة خالي؟","a":"خالي من ممرات المشاة.","b":"خالي من المركبات والمشاة ويمكن إخلاؤه بسرعة .","answer":"2"},{"id":305,"question":"هل يجب أن تكون رخصة السواقة بحوزة السائق عند السواقة؟","a":"يجب على السائق أن تكون بحوزته رخصة السواقة حين السوق.","b":"كلا، لأن الشرطة تستطيع أن تعرف بواسطة الحاسوب إذا كان لديه رخصة أم لا.","answer":"1"},{"id":312,"question":"هل يُسمح لسائق التراكتور بالصعود على الرصيف والسير عليه لتجاوز عائق في الطريق؟","a":"مسموح تجاوز العائق عن طريق الرصيف فقط.","b":"ممنوع السير على الرصيف من اجل تجاوز عائق.","answer":"2"},{"id":315,"question":"السرعة القصوى المسموح بها عند سياقة تراكتور في طريق ليست بلدية هي:","a":"50كم/ساعة.","b":"40كم/ساعة.","answer":"2"},{"id":308,"question":"تُنفذ الاستدارة إلى اليسار من طريق ذات اتجاه واحد إلى طريق ذات اتجاه واحد:","a":"من أقصى اليسار إلى أقصى اليسار.","b":"من أقصى اليمين إلى أقصى اليسار.","answer":"1"},{"id":329,"question":"وظيفة الفرزات في الإطار هي:","a":"لتمكن من تحميل حمولة زائدة في المركبة.","b":"التقاط الأجسام الغريبة والمياه وزيادة تماسك الإطارات بالطريق.","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}